[
    {
        "question": "Trường hợp nào tổ chức tín dụng được quyền kinh doanh bất động sản?",
        "answer": "Như vậy, tổ chức tín dụng bao gồm các tổ chức như sau:",
        "keywords": [
            "Tổ chức tín dụng"
        ]
    },
    {
        "question": "Có phải thực hiện đánh giá tác động môi trường đối với dự án chuyển đổi mục đích sử dụng đất trồng lúa?",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Đánh giá tác động môi trường"
        ]
    },
    {
        "question": "Thủ tục công chứng hợp đồng tặng cho nhà đất mới nhất 2023?",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Công chứng hợp đồng"
        ]
    },
    {
        "question": "Khi nào phải trả lại nhà ở công vụ? Nếu cố ý không trả sẽ bị xử lý như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, tiêu chuẩn sử dụng nhà công vụ được quy định như sau:",
        "keywords": [
            "Nhà ở công vụ"
        ]
    },
    {
        "question": "Cơ quan nào có thẩm quyền xác định giá đất để tính tiền bồi thường?\n",
        "answer": "Như vậy, các trường hợp cần tư vấn định giá đất bao gồm:",
        "keywords": [
            "Bồi thường về đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn xin san lấp mặt bằng cho hộ gia đình mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, điều kiện san lấp mặt bằng được tiến hành bằng người sử dụng đất trước tiên phải chứng minh được quyền sử dụng đất của mình. Đồng thời, việc san lấp mặt bằng cũng cần phải đáp ứng các điều kiện bao gồm:",
        "keywords": [
            "San lấp mặt bằng"
        ]
    },
    {
        "question": "Có được xây nhà ở trên đất sản xuất kinh doanh không? Xây nhà ở trên đất sản xuất kinh doanh cần đúng quy định pháp luật?",
        "answer": "Như vậy, đất sản xuất kinh doanh là một trong các loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp được sử dụng vào mục đích sản xuất, kinh doanh.",
        "keywords": [
            "Đất sản xuất kinh doanh phi nông nghiệp"
        ]
    },
    {
        "question": "Đất cơ sở tôn giáo bị Nhà nước thu hồi có được bồi thường không?",
        "answer": "Như vậy, theo các quy định nêu trên, có thể thấy cơ sở tôn giáo đang sử dụng đất phi nông nghiệp hoặc đất nông nghiệp khi Nhà nước thu hồi đất mà có đủ điều kiện được bồi thường theo quy định thì được bồi thường về đất.",
        "keywords": [
            "Bồi thường về đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn xin chuyển mục đích sử dụng đất sản xuất kinh doanh sang đất ở mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, đất sản xuất kinh doanh là loại đất thuộc nhóm đất phi nông nghiệp. Cụ thể, theo điểm đ khoản 2 Điều 10 Luật Đất đai 2013 quy định đất sản xuất, kinh doanh phi nông nghiệp gồm:",
        "keywords": [
            "Chuyển mục đích sử dụng đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Nhà ở chưa xây xong có được nhà nước công nhận quyền sở hữu nhà ở hay không?\t",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Nhà ở"
        ]
    },
    {
        "question": "Vừa khiếu nại vừa khởi kiện tranh chấp đất đai được không?",
        "answer": "Như vậy, khi các bên xảy ra tranh chấp đất đai thì không thể khiếu nại để giải quyết vì đây là việc xung đột về quyền và lợi ích giữa hai hoặc nhiều bên trong tranh chấp đó.",
        "keywords": [
            "Tranh chấp đất đai"
        ]
    },
    {
        "question": "Trả mặt bằng trước hạn do kinh doanh thua lỗ có phải đền bù thiệt hại hay không?",
        "answer": "Như vậy, trong trường hợp người thuê nhà kinh doanh thua lỗ thì sẽ không được quyền đơn phương chấm dứt hợp đồng thuê mặt bằng. Trừ trường hợp các bên có thỏa thuận nếu như bên thuê nhà kinh doanh thua lỗ thì có quyền đơn phương chấm dứt hợp đồng.",
        "keywords": [
            "Hợp đồng thuê nhà ở"
        ]
    },
    {
        "question": "Tại TP. Hồ Chí Minh, đất ở được đền bù, trợ cấp bao nhiêu tiền khi công ty điện lực thành phố thực hiện dự án cải tạo và phát triển lưới điện?",
        "answer": "Như vậy, trợ cấp di chuyển nhà đối với hộ gia đình và cá nhân trong diện di dời, giải tỏa khi công ty điện lực thực hiện dự án cải tạo và phát triển lưới điện TP. Hồ Chí Minh là 1.000.000 đ/căn đối với hộ dân cư.",
        "keywords": [
            "Bồi thường về đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng thuê trọ mới nhất năm 2023? Đi thuê trọ có cần phải đăng ký tạm trú không?",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Đăng ký tạm trú"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu Giấy ủy quyền giải quyết tranh chấp đất đai mới nhất năm 2023?\n ",
        "answer": "Như vậy, theo các quy định trên, việc ủy quyền giải quyết tranh chấp đất đai vẫn được chấp nhận. Theo đó, nội dung ủy quyền, phạm vi ủy quyền, quyền và nghĩa vụ của các bên trong hoạt động ủy quyền giải quyết tranh chấp đất đai được thực hiện dựa trên sự thỏa thuận của các bên và theo quy định của pháp luật.",
        "keywords": [
            "Tranh chấp đất đai"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu hợp đồng cho thuê mặt bằng bất động sản mới nhất? Bất động sản đưa vào kinh doanh cần đáp ứng các điều kiện gì?",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Bất động sản"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu Giấy ủy quyền sử dụng đất mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, ủy quyền sử dụng là việc chủ sở hữu quyền sử dụng đất ủy quyền cho cá nhân hoặc pháp nhân khác quyền sử dụng đất của mình. Theo đó, người được ủy quyền được sử dung, khai thác, hưởng lợi tức từ đất theo quy định được các bên thỏa thuận với nhau.",
        "keywords": [
            "Quyền sử dụng đất"
        ]
    },
    {
        "question": "Mẫu đơn xin hỗ trợ xây nhà cho người có công với cách mạng mới nhất năm 2023?",
        "answer": "Như vậy, người có công với cách mạng là những người có công với Tổ quốc, người hi sinh vì Tổ quốc bao gồm những trường hợp trên.",
        "keywords": [
            "Người có công với cách mạng"
        ]
    },
    {
        "question": "Dự án bất động sản chuyển nhượng toàn bộ hoặc một phần cần đáp ứng các điều kiện gì? Thủ tục chuyển nhượng toàn bộ hoặc một phần dự án bất động sản như thế nào?",
        "answer": "",
        "keywords": [
            "Bất động sản"
        ]
    }
]